全港收入中位數 入黎望下自己排第幾

85th percentile (100個受薪打工仔排85）約10k
50th percentile (100個受薪打工仔排50）約19k
30th percentile 約30k
20th percentile 約40k
15th percentile 約45k
12th percentile 約50k
10th percentile 約53-55k
5th percentile 約80k

榜上無名

3rd percentile 約100k

巴打收租收股息唔使入榜

都唔知係咪嘅
U grad 3年點都30k啦
而家又人人有u入咁滯

3大grad 3年30k, 唔係政府工唔係專科都唔易做到,未計non 3大

有個FD 2大business FG 得14k, 做左3年幾野都係得28k

醫療科拉高曬

所以我用中位數黎計唔用平均數
平均數好唔準確
平均40K, 但40K係100人入面排接近20咁前

big4價嚟

23歲
80-100K
top 5%

全球做大麻/大麻副產品生意

ON9
未 U grad 果陣我已經月入一億啦

反而想知750萬人得300萬係勞動人口?

教畜排40幾
根本應該要仆街死
屌你老母呀食屎啦畜牲
仆街戇鳩鳩憑咩攞咁高人工？？？？？
收皮啦屌你老母啊
人道毁滅啦！屌收皮啦
食屎狗教畜
笑鳩緊你哋啊廢柒

FG 50k

教師邊只四十幾
起薪30K都排30
教5年已經4X K 排到20名內

連登佔13.3萬人

依家邊有咁易30

非專科非政府工非爆數SALES,一啲都唔易

幾時黎香港賣大麻

未夠18歲都120萬人喇

咁易就唔會年年幾千個u grad去爭做政府aco喇

頭20%

我八卦問過樓下公屋實Q幾錢人工 佢話10500
點樣低過10000 炒散撚?

呢個年代講fg收入重講咩大真係好on9
睇行業啦梗係 話知你3大咩大讀文科 做記者 做文字工作者
可能比一個東華醫療科 甚至恒大商科做銀行/audit 更不如

唔係話人工低就廢啲 自己都好尊重文字工作者
但kong u唔代表一定搵多啲/要搵更高人工重未計有啲人係asso/HD入3大
同埋出到黎重抱住讀咩u嘅光環 而去抱怨無人賞識 可能一世都係咁

利非定 非3大

ACO算係一個典型階級
做13年保證跳到頂薪PT 15, 而家大約31.5K

有
不過係副產品

人工高過30k已經超越香港7成人口

但連登fg 50k

跟媽咪麵搵食，top 5%不是夢

咪住先，嗰一萬包唔包做part-time 嘅人?

火麻仁？

好奇一問, 佢個人工係basic定full package, 計晒commission, bonus, double pay嗰啲？

原本咁少打工仔

係，明明時代唔同左，仲諗住係以前掛住大學生牌頭就呃到飯食，以前年代識用電腦都叻豬啦，點同宜家

$99,999.999 ?

同其他地方比, 我記得香港算係好撚高
因為我地退休遲, 又少全職家庭主婦.

under 10k, 但生活快樂過above 100k

毒仔得被動收入邊計落打工仔

top20又點
咪又係買唔到樓

仲有勁多退休廢老
至少百幾二百萬60歲樓上

fresh grad 30th percentile 但公司最低屠

老尷

你打左幾年工？

80k比想像中少

唔係人口 呢個表得就業人口
未計果班有錢佬二世祖加退休中產
唔洗做收租收息日日喺屋企數錢
香港閒閒地10%人口呢啲人

連登fg 50k

你開心就得啦

連登仔應該睇最底果4條bar

呢排咁撚多講人工post，香港真係慘

fg求其有手有腳肯入big4都得啦

Su唔su big4咁易入
中大PAC, 科大/poly account, HKU A & F就易入既

年紀就好快30
唔識跳糟做死一間公司真係唔易喇...

居然有50th percentile

未計前19k
計完後21k
又如何

中位數只受50%人影響，平均數係所有人都會對個數字有影響，兩個都係準確但功用唔同既工具

我教緊大專
都要出去第2間教多堂pt先有30

吹到 正常人fg已經25k la

正常人fg已經25k la
有咩可能咁多未過20k

呢個表肯定係啲窮撚用嚟打飛機
求鳩其捉個連登仔都50k以上啦
整個濕鳩表幫啲HR壓價都唔知乜撚野居心

連登仔個個都係飛比斯嚟㗎嘛

18k

你唔入我個post

350k 排第幾

依家仲有人做一萬以下既工？

有degree中位數好似係30k

有degree應該睇番有degree個chart

依個chart俾hr用黎壓價

頭12%嘅人上連登

係囉 計同唔計可以差好遠

好慘，排後啲仲有解釋埋，好似你冇讀過書咁
有種啊婆比人幫手搞退休金/強積金嘅感覺

0,已失業

Yes
但都係比連登仔fg屌打人地一世

搵20xxx,應該排第49

英年早逝

有degree 中位數應該係30k左右
不過唔係FG而係10-15年年資左右
無記錯有degree 40-50歲 做咩行政/專業人員既中位數係40-45k左右

岩岩好壓過中位數

連登仔排頭12名

點解要用哩隻棒形圖咁難睇

個range包哂所有人

冇計，想入政府，但又考唔到EO grade 或者2a3o得番aco 可以選

3年點都30k CHING中學畢業未

佢可能0人工
收租收股息50萬一個月

股票收租計唔計入榜 如果唔計只係證明工宇無出頭

23歲教畜36k
慢慢笑

計打工而已

over 5成 但都係窮撚

N th percentile唔係代表高過N%嘅人咩？
定我記錯

Under 5k

無就業

排唔到

好心你就唔好利申啦

梗係計哂啦 點會唔計

ACO低過中位數
做咗ACO仲難考officer

做盛行？

政府professional grade拉高哂

梗係唔計
計既話一大堆人50萬以上一個月

ACO做4年有20k
13年有31.5k
未計政府每年adjustment

由呢個表可見
80k以上得16.3萬人
佔約5%人
政府高級公務員應該係主力之一
亦都可以話70k月入以上係真正高薪既門檻
我估70k大約排全港第7.5左右
算係真係高薪

23歲就36咁癲？
以為頭2年係31.5 33k

失業咪唔包囉屌

我有時都覺得係
唔知點建連登仔成日好睇重三大點點點
思想仲out過街市賣菜呀姐

政府班professional grade大部分都70k above，仲要近年請左好多廿幾三十歲既入去，拉高哂條curve，導致k型

我得3000 蚊一個月收入，排第幾

Sad but true
三大牌頭基本上係無用

local firm PQE幾耐先有70k

下 得50萬打工仔咁少？

巴打咩事...？

叫悲哀排行榜算啦top 10%都係唔係幾買到樓

年薪？

交稅都計full package啦

20年前應該有用既

九按借爆計
400萬樓過壓測要求約35k月薪
500萬樓過壓測要求約43k月薪
600萬樓約52k
700萬樓約61k

等你真係上到70k就會覺得80k先係高薪門檻以此類推

Agree
仲有一班做小生意/現金收入(e.g. DC9)既人, 有好大incentive 去報低自己既入息, 以減少交税

Agree, 就算18-60歲既人入面, 仲有一班全職家庭主婦
亦有一批係長期病患者 (其實社會應該幫多d佢地)

我年尾出世姐因爲，打錯35k先啱

上年加薪嘛

難聽D講句而家600萬或以下既樓都唔係人住

我要求低啲
覺得450萬係最最最底門檻

逗10萬以上既人仲多過8萬-9萬

85th percentile 係人工高過85%嘅人喎

你對上個post7日之前

100k以上既人數多於80-99.9k

芝麻仁

點入行

政府高級公務員大約有3萬人
即係16萬人有19%係公務員黎

六十萬人四萬月薪或以上

perm左再講
利申contract perm

高級公務員定義係咪pt 34 以上？

Population係打工仔

27歲
萬二
人工需然低啲
但返五日

都真縮一縮先

應該計埋做pt個啲中學生

講真香港買樓其實都好易ja

紅二代

1個鐘62萬5千美金
1日 9百萬美金

>> skip

Yes

又如何？

系 易入到。。。
big4 直頭求班大學生入去做

pm

係喎屌

有冇人有source?
想直接官方文件

1萬-2萬先係普通人
連登係最top個班
50k up

計你報税囉

有個中同做銀行teller
做左3年幾17k左右

都正常呀
$100,001又係10萬或以上
$1,000,000又係10萬或以上

月入1200

咁其實搵近3 萬都唔難， 但3萬真係開始分水嶺。

然後就伴隨住你要食幾多屎就比多幾多人工你咁囉

但d 廿分都冇asso升教院就有35k fg

fg 70k

仲以為50K以上會好少人,點知有成40萬人

做中小學老師太好搵

Officer grade 做5-8年58k
夠撚哂屈機
Officer 22-25歲已經可以入
Pro grade 好多都30 up

教書degree 教師31.5k起薪

教小學唔係fg 35k咩
利申唔係讀教院唔sure

另外一度又話「平均」果萬既

人數仲多過連登仔

乜鬼野partner in根本就係body check

醫

每月就業收入:
每月就業收入是指統計前一個月從所有工作所獲得的收入。就僱員來說，收入包括工資和薪金、花紅、佣金、房屋津貼、超時工作津貼及勤工津貼，但不包括補薪。

Google唔難搵

2a3o 同JRE officer 主要分別在於升職速度
前者快則7年慢則15年都有
後者快則3年慢則6年

中學先FG 31.5
小學好似再低小小

大把現金出糧唔報

失業

我叫你入黎果個post

因為舊時三大八大，依家有幾多間，未計asso high dip 原來呢班應該中五六畢業既先好似好多 “u grad” 報

10th percentile 約53-55k

咁怪雞

全球咁做
你最好去過當地(合法種植地區)
然後你最好請嗰度嗰啲人幫你出貨
嗰度啲人會不斷向你推銷佢哋啲產品

之後出貨方面通常唔合法嘅地區就會叫你寄種子，寄種子就通常要溝埋其他貨衫褲鞋襪一齊寄
由於嗰個地區出口係唔犯法
而且我人喺香港所以一定唔會有事

如果係合法地區嘅話就直接寄就得
主要都係睇清楚當地法例
詳情自己研究
至於入口嘅時候畀人捉到都唔會上身

香港冇做唔洗pm

每月比條仔內射
月入一億精子
又贏

唔計埋工時 有咩好參考？

我揾 100萬 一個月
條件係我每日做足 24小時

考到政府工
一般可以比出面高至少一個層次
當你3大畢業生non專科
邊有工可以30歲58k
專科都唔係咁易啦
低層同中層工政府工完全屈哂機
要跑贏政府工唔係唔得
150k以上啲私人工開始跑得贏政府既
但又有幾多人搵到150k以上

計唔計bonus?

AO係屈尻機架
做7年升SAO 已經110k
D2就未必一定升到
15年升果啲要好勁先得
但SAO頂薪130k夠哂屈啦

Ching去過邊個國家 係咪當地識人？當地人幫你出貨收幾多錢？

係連登講呢啲無乜意義

要政府工有類似既工種先係
但出面搵得多既工多數跑數
eg 銀行RM
政府會好死板咁跟你學歷比番相應人工你
出面你先睇你做唔做到野多d
專業睇咩專業 醫生咪大部分政府低pay d
律師就一半半

d2 9成人都升到啦

律師呢行政府工贏70-75%同行左右
都算好屈機

邊個國家就唔講喇
可以自己研究下
因為好多國家都可以種

之前唔識人，去過之後識咗個老實人就一直有聯絡

當地人幫您出貨佢會開個價
咁你就按住佢個價賣番畀其他國家嘅人
咁樣中間分分鐘食三四倍差價

9成人升到既話
真係屈撚到上太空
D2 150-165k
不過15年點都係fast track
當你25年先升到
40尾50左右165k
加埋房屋津貼 特高MPF
成個package 近200k lol

真 天之驕子

你logic係咪錯咗？「U grad3年點都有30k啦」，U grad有30k嘅前提係唔係人人U grad，所以「而家又人人有u入咁滯」就令3年後30k難好多了。

當初係點諗到呢門生意

搵得多交稅又交得多，屌那星年年比正苦強姦15%，打工真係冇發圍

份人工就排20左右

其實睇身家先準
我公司好多人雖然人工唔高 幾萬蚊到
但間屋千鳩幾兩千萬既應該不在少數

有師奶、細路同最重要既蝗

咁幾時daddy都係最重要
一命二運三風水
四積陰德五讀書

Daddy 留層樓3600萬
已經係月薪10萬做30年野既總和

其實你對返私人市場同quali 一d都唔屈機學葉劉咁講

一個6年exp 既ibanker vp grade 已經130-150k + 6 mth bonus

30歲 gathering ，同AO坐埋一枱既ibanker trader lawyer doctor無父幹揸緊林寶

ibank 的確係屈哂
醫生30歲做左5年野應該穩陣80-100k
律師既話做magic circle 30歲PQE 4年
勉強都有110-120k左右加2-3個月bonus
如果普通local firm就得60-70k一個月雙糧

結論 好港返工嘅人 一半都冇

幾十歲既中年黎
應該無daddy
早年買下d 太古城3房咁
依家都發過豬頭

小學好似同中學一樣。
只不過頂薪去唔到咁高

利申：完全唔岩兼怕左教中小學，工作量太大，管唔到秩序，喉嚨唔掂

仲有班唔洗做都幾世唔憂既點計

完全就係99:1社會 同班有錢人比 你要打工先有收入已經輸左

一樣pt17起步
max29/33
唔升職計

工作量大唔大 真係睇彩數
唔好彩既 做到11點大有人在
好彩既4點

沒有一個

末返工已經多過一半打工仔既人工

爸爸好

咁睇埋 upside potential既，ibank fo 醫生 top tier lawyer (比ao唔用普通firm比啦)

上面Medium term 都無邊個會輸比ao，講緊係唔計extreme case 都跑贏，ao重係每年加緊一個point

咁又係
律師醫生呢啲有生意自己出黎做
又另一個層次
過30萬一個月唔係好難

都話人工post幾時都會有50k假膠

佢有機會供埋mpf低過10000
同埋公屋啲清潔姐姐見過有得9000蚊
仲有啲透過中介搵工又俾人食一成

唔知佢有冇計pt 但有啲家庭主婦有機會pt形式返工都係under 10000

真正有錢嘅人唔會起個bar chart入面，因為根本唔洗返工

Yes
大地主收租
大股東收股息都唔會係呢個圖表度出現

LIHKG
0% - 0-10000
0% - 10000-20000
0% - 20000-30000
1% - 30000 -40000
5% - 40000- 50000
50% - 50000 -70000
24% - 70000 - 90000
10% - 90000 - 100000
10% - 100000 +

全部係晒連登

其實黎類口吻講野既人，做緊野未？
定係專科畢業？政府工？唔係既話，大把人做左十幾廿年，唔過30k都大有人在。

MDRT

假膠不可怕，有d 友講到似層層咁唔知真唔真先煩

計呢啲不如計時薪
OT到傻人工高有鬼用

香港玩撚完啦，就快無ibank

所以算了
教中小學喉嚨超辛苦

原來習總話中國人隊草可以活一年係真

連登唔係成日笑鳩政府工嘅人廢嘅咩
最廢嘅ACO max都已經係頭30%

因緣際會
咁啱試過一次賣得出
你就會諗辦法第二次
之後就會越做越大

認同
政府中層到低層個班
輕輕鬆鬆max去到50,000至70,000
都係做返好前線嘅嘢
但係私人工要做呢一個數，要做到狗咁
而政府再上100k，好多已經係首長薪級表，即刻揹好多嘢上身，唔會再輕鬆

所以JRE officer 入職pt 14/15, 升職pt 28, 升3級可以去到pt 49果種officer例如EO/TO 應該係性價比最屈機
你私人工要追得上佢地個package, 至少要學歷/能力比佢地高一個grade先得

這些機會不屬於我的
乖乖地做返中低層人士就好

大把連登仔笑鳩政府工嘅人窮
所以我相信大部份連登仔都係十幾萬一個月

睇人工有咩意義 香港人好多都有俾定期家用呢d on9習慣 香港租樓又相對地貴 搵3萬同搵5萬既可以差唔多 有冇用資產黎排名

50K以上嗰D 全部係連登

無意思

肯定自由工作者冇計落去

7.5M 人點會得500K WORK FORCE

500K 養6.5M 人?

亦都唔會咁多人做生意.,... 條數好難捉摸

有10.5萬人要追
仲未計好多生意唔係靠月入冇計數
香港真係好撚癲

所以話連登仔個個都係精英

so sad

睇吓住既錢又點玩法

$√（-1）？

有咩問題3大top嘅無錯係好勁 mt/ao唔會少 呢班人就不在話下 我無野好講
但中下游呢 身邊唔少3大嘅frd 前途唔見得好過勤力嘅其他u學生
重點係非3大亦唔見得需要自卑啵唔係話一入非3大就一定跑輸

Max point 無bonus

工作人口喎, Ching
你唔係計埋小學生同阿婆落去啊嘛

統計處勞動人口三四百萬

幾多都冇用打緊工已經係低下階層輸咗一半

11500

認同...
唔知點解啲人覺得政府Officer屈機
私人市場好多都1x萬一個月
好多政府工Max都未有10萬

呢個表最on9係全部都係打工仔
啲老細/partner全部搵最多錢但無on the list

15th percentile
都過得唔開心

唔計爆數果堆
得ibank 做到呢個數
個社會有幾多人入到ibank

45k客觀講唔夠
70k就夠

我身邊已經有一堆...
不過個個讀U時都好叻，至少2份ibank intern 又名大學exchange

我都識幾個
但就算用大學同學計
比例都係極低

夠用就好，人比人比死人

停止三大打j啦好嗎
月入幾多係睇讀乜科唔係讀乜大
你讀文科理得你八大三大定一大
出到黎多數食屎

比收入無意思 屋企有錢打風流工既人大有人在
再者月入萬幾屋企有錢都係不計其數
如果我屋企有錢 我做自己興趣既工 就算低人工都無撚所謂啦 唔洗養屋企 唔洗煩買樓租樓 差太遠

大把啦唔係點排公屋
識人搵兩萬寫兩千
申請埋家庭津貼都得

點為之pro grade? Thx

入職70k
升一級110k

why?

所以唔好讀醫療科啦人工好明顯唔夠精算果d屈

都要佢daddy係十幾廿年前
係你同事岩岩出黎搵工無耐買到太古城3房比佢先得架

巴打咪玩
精算好唔掂
同屆有個4A1D入精算
一畢業立即做數學教師
跑贏大部分精算同學

我識既精算同學仔2-3年已經5皮仲有b
反而醫療科同期得3皮幾
仲未計個頂真係好低

唔係話dse同做野能力一定掛勾
但係讀得醫療科都拎住top2%dse成績
當初試下心頭高d揀下其它搵錢科真係唔過份

張圖300幾萬work force ar ching
唔信自己加下

藍絲都係咁諗野，覺得呢個世界好容易，係後生仔唔努力

計u grad我果年都係得約1/6人

結論：香港人平均收入4萬 好撚有錢

其實要計埋失業率6.2%

話我葡萄都好啦

就算畀你搵十幾萬一個月，如果本身冇家底，都只可以享受到中上嘅生活，去唔到上級的
（我好多上司都係基層出身，而家搵十幾萬，又如何，都係普通生活only）

而有錢佬嘅仔未成年已經有幾層樓喺手 等於你十幾萬做成世了

100% true
出身一定係最重要
Daddy留1億物業比你
輕鬆吊打30萬月薪

不過普通人黎計
7皮月入開始可以過唔錯既生活既

係唔錯嘅

但係我成日覺得呢啲數得啖笑，畀啲打工仔自high下

冇家底又讀乞食科個啲真係聽乞米

咁睇你點睇咩叫唔錯既生活
宜加既娛樂咁平
睇戲打機根本唔洗洗錢

巴打睇開啲
我一向唔會同有錢人仔女比
咁樣比玩死自己
不過淨係同政府工officer 比都灰機

考到政府工officer 就脫貧

少過10k點做到

供到樓 養到車 比到5-7k家用
一年去多於1次旅行
平時唔使慳住使

係架
大把免費娛樂
日本大把人搵10-15k港紙一個月過得好開心

真係好難講
其實反而想睇工作時間 快樂程度 壓力 同人工關係既survey
其實我覺得好多人對高人工太多幻想

人過得開唔開心
太多因素
人工只係一小部分
比你50萬一個月
身體有大病
乜都唔使講立即收皮

不過有中上生活都唔錯啦

Ching訓咗好耐？
FG都50k喎

完全同意

好多人唔明 (尤其未去到搵十幾萬一個月既人)

就算你搵幾多十月一個月都好, 對比起有家底, 你都係每個月要還債, 供樓又好養車又好咩都好, 你搵得多自然買得貴

變左你要好依靠份工, 要KEEP住有工開, 就算做得唔開心都唔可以隨隨變變唔做, 而且多數搵得呢個數你都唔會係悠閒, 時間好多都要放係工作上

對比屋企有家底, 已經有幾層樓FULL PAY, 呢D人既仔女生活時間上面都輕鬆自由好多, 鍾意返工就返, 唔鍾意就唔返, 心態上會開心好多

同埋搵得10皮一個月以上
唔好講私人工
政府工工作量壓力都唔會細

一命二運三風水
四積陰德五讀書

家底幾時都係最重要
不過咁講
如果真正基層出身而又搵到100k
個生活水平至少躍升左幾個層次
下下同真正富二代比就玩死自己

連登仔個個月入十萬

心態呢樣野冇計, 係基層出身/ 屋企冇咩底既人如果做到十幾月一個月, 其實野心都唔細先做到, 如果係安於天命既人一般比較少會爭到搵呢個數

咁呢種人搵到十幾萬一個月既時候自然就會再往上望, 咁果D就係富二代/ 財務自由既人

有錢人嘅世界真係好講家底

不過佢哋唔只得錢 仲會有種氣質
定係得我咁覺得？

識一個有錢仔
佢啲言行係同普通人好唔同 睇啲野好Marco?
唔知咁形容啱唔啱

小弟無知 可否介紹？

由於嗰個地區出口係唔犯法
即是寄去唔合法ge國家
個寄件人都冇事意思

十萬人 十萬月薪
即係一個月最少生產過百億
冇諗過香港禁多錢
完全唔覺有禁多錢係市場流動....

如果7皮 係結左婚 老婆唔做嘢既話

又係用三大中下游vs非三大最top

人工少過1萬唔好話我話 係d 自僱 是但報d 唔洗交稅既人工

lm

7皮唔錯生活係講自己一個

如果結左婚老婆唔做野
要供樓養仔女養父母
7皮係基本門檻
要過唔錯生活
10皮係至少

大把啦
教樂器, 私補, 的士佬
全部收CASH既
呢班都起碼成7-8萬人

30歲醫生正常都未考到專科，月入亦未到10萬
律師要睇係邊做，廢既隨時3 4萬一個月都得，勁既都係岩岩6位數
30歲對於醫生律師仲係事業起步
唔太信個個都林寶

你要用私人市場top去比點比
仲要講到好多工6位數收入
明明m grade都係5、6萬
大把人40歲都月未升到m grade
但政府學位職系officer 40歲未做高級公務員都有pt33啦搵7皮幾
點比？

Exactly
25歲入職EO
30-32歲 pt28 58K
36-38已pt 33 73K

都要睇乜職位Officer ， 普通頂薪最多咪五萬一個月做成世。咁就滿足？？

所以我咪話「學位職系」officer
依類officer有兩種
一種好似EO個d咁，pt15-27、28-33
一種好似老師個d咁，pt15-33
無論你係邊一種，計返都可以40歲之前已經pt33
而唔係2A3O Officer個種

Degree officer 4-6年升職 pt 28
2a3o 7-15年升職

Under10k 計唔計埋家庭僱傭？

計左13個月糧同花紅未

私人公司出面好多老鬼頂住升唔到
如果計同年可能officer好景過私人工

Median 係一堆data順序排，最中間個個/個兩個加埋除2
如果data 總數係單數 就最中間個一個
如果雙數 就中間個兩個data 除二

Mean 係sum divided by the count 所以會俾兩邊極端data拉扯

睇中位數 會睇到自己係above/below average
但睇mean睇唔到

師兄讀到中三？哩啲好基本......

教琴 私補 都搵到2萬尾啦

係誇大左既，我指係Ao一年都係四十幾個，都唔會同一年6,7百個pcll grad比啦，應該拎同level 既黎比.... 入面top 100 even 30歲跑贏ao有突都係基本

社會精英入面黎講ao絕對唔係屈尻機，只係ao門檻比其他專業低，你我都有機in 到 (even 0.1%)

邊止

IEd求其一個fg 月薪都跑贏HKU中位數啦

有ibank ，唔係你做啫

我連30k都未有

香港咁睇重錢
收入可以好客觀 直接反映一個人既能力

教咩科？

其實都唔算Top..
Top果啲講緊幾百萬年薪啦
只係講緊身邊一大埋人25~28 拎緊6皮以上，佢地都唔算社會最top la..

做邊行呀？ 25-28 有50k+ 已經係top 2%

ibank

所以人比人比死人..
要拎到最TOP比，工都唔洗返tim
唔同圈子當然唔同，如果你係醫生，咁當然係25-28歲個個7皮以上
但咁樣比冇意思，事實上數據反映到好多大學生一世人都搵唔到同依家等值既5萬收入

幅圖都講左3%打工仔搵10萬或以上，咁30歲或留下搵到依個數有幾多%? 0.3%都未必有
你身邊d人咁岩都係依0.3%咁係你圈子叻
而1000個人排第3都唔叫top，咁點先叫top

昆緊你，炒散最少 $550，一個月 26 日已經 $14300。長工會平少少，但唔會平四成咯。

文科

10萬月入 揸條撚林寶咩

老婆唔做野
即係7皮 都係等於 兩公婆各揾3皮半
即刻變到好普通

香港最緊要揾個都肯返工既女人

係
唔會捉到

收件條友都未必有事
因為溝埋其他嘢寄出
到時收件嗰條友話唔知點解會有喺入面，可能寄錯咗
好多時候都打返轉頭就算
不過呢啲就睇國家

多左大學生供應 所以大學生人工會高左？

公屋喎 一更八個鐘喎
有冇咁得閒呃人

Sorry 唔知係 8 碼

連登FG 50K

好快有人會話你吹水連登仔邊會返到ibank/識ibank人

3x k要突破40k要好長時間

ibank 一入已經60k up
不過有幾多人入到ibank sosad

你睇下班50k假膠
上面又有一個

普通大學生唔係專科唔係政府工,40k係好難突破既關卡
一般專科/政府JRE officer, 70k係關卡
勁既專科/政府AO, 130-150k 先開始難突破

Son?

做60個月先買到大牛
咁叫揸得起咩

工字不出頭
真正有錢人邊係靠「月入」致富

Ching 咁好難滿意wo舊既唔得要新款，二手唔得要新車，細牛唔得要大牛，細單位唔得要800呎，低層唔得要高層，新界唔得要市區，舊樓唔得要一手，按揭唔得要full pay，供360個月叫住得起咩

100k係average啦，講緊vs AO同職業既 let say top 10%，點只100k 個意思係做個政府ao係同level 尖子無特別跑出姐

的確AO一年得40人
如果計律師頭40人
應該講緊Top US firm level
NQ 100k
PQE 5 150-170k
PQE 10 250k左右
再加2-3個月bonus
應該可以跑贏AO

同行？？？ CBD？
我呢嫁進軍緊大陸市場

5th

Top US Firm NQ110-130k啦已經，完勝AO，不過係要入到Top先係，好多濕尻local firm拉低晒

垃圾local firm 柒起上黎30都聽過
中型正正常常就NQ 45-50
不過唔使top US firm
一般ifirm NQ 70-85k都追到甚至稍勝AO

周街都有人搵二三萬蚊
搵四五萬嘅都比想像中多
依d 數據睇完就算

七年專科
三十零歲搞掂啦
見唔少三十零歲就做到專科醫生

連登鬥吹大賽開始

30同30零點同

50th

呢篇文4年前out左
同埋佢忽略左白衣popo五年係升高級督察
已經76K
所以香港警察係overpay得好誇張
5年76K
10年88K係咩概念

又唔係話唔岩 不過你身份講出黎又點都係比人覺得提子lor

$19,999.5

HA醫生就算升到AC都唔會個個揸林寶
算鳩數啦

講真買得起一手車都人上人啦
下下林寶

同埋大把specialist做咗n年都係mo
40後先升到ac
頂唔順ha太chur嘅出private又係新挑戰
星球月球人只係top1%私家醫生做到
唔係揸刀嘅話喺private嘅話根本唔會搵多過ha幾多

呢到個standard林寶係普通車

高級公務員+醫生/牙醫+ibanker+ 律師+ 大企業mt
應該係曬呢度？

識人做診所
一星期開5日都有廿皮
佢booking 朝早十點就爆曬

事實準時5年升唔多
應該一半都無

你諗下除左AO，同臺食飯嗰班人幾點收工先

下得5成人五年升到？
好似考個試合格就升到
Board 都唔使見

其實有乜咁特別 hku周街都係future ibanker lawyer doctor

你思考清楚啲。

中位數係無考慮到社會一大部分人既貢獻，例如中位數係2萬，咁高過2萬人工、佔社會一半既人，無論佢地有幾大既經濟成就，賺多幾多錢都好，都改變唔到中位數，會比中位數以下既人拖低，你可以見到中位數有佢既缺點，佢唔指ignore outliers，仲ignore左一半既數據。

同埋中位數有好多情況都唔岩用，黎如你想知自己購買力幾大，假設你有2萬人工，高過中位數人工，即高過一半人，咁係咪代表你購買力係中位水平？我諗好多人拎過2萬人工都會覺得勉勉強強，因為購買力唔係要鬥贏幾多人，係要鬥贏幾多錢，所以用平均人工去對比會較合理。

咁似乎second degree讀個surveyor然後考牌入政府仲好喎

爸爸媽媽平均有1粒睾丸，但你有諗過爸爸媽媽睾丸中位數都係得1粒嗎？中位數有佢缺點

你係咪engineer？我係前govt engine G仔

你入唔入得番政府？

以前專請年紀大些？定係以前難/ 耐些先考到專業牌

我肯既話應該入到，但因為私人原因離開左政府

你果屆堆g仔係咪幾乎入得番？
點解走？

唔知 我grad左兩三年
唔講 個人問題 整體來講政府g仔係好既

但你出面搵唔搵到政府人工？

我轉左行

咩dept/ professional?

因為之前十大基建？

Lm

一線 Ibank front office associate vp 大概幾錢？

咁多$10000以下
應該係Retail 放No pay打到條數咁

25-28 歲同輩做緊邊行？

精算喎，佢2-3 年考哂牌？

Professional grade max( not senior) 都係？我以為最多都係做到6-8 點

All-in:
Asso: 1,500k - 2,000k (avg)
VP: 2,000k - 2,750k (avg)

年薪？ 計唔計bonus?

但係你未必入到政府，有好多因素影響
你要諗埋 政府咁多人爭
後生過你又perform好過你既可能大有人在

一係你搵下有冇qualifying master讀

教琴全職都應該4萬起，max 10萬都聽過

我見過30歲醫生做東區醫院 十萬

咪話左all-in, 計左BONUS

你係咪都係差唔多？定係ib back office 所以羨慕

師兄我記錯左 你應該係law related
難怪你識咁多law related 野

如果大家已經唔記得過去一年我地為咩而行出嚟，為咩而憤怒，請入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

知唔知道top performer analyst幾耐會升到asso, and then vp?

$12800

我唔覺得你地有幾想制裁中國囉

升asso vp 已經變左semi automatic好耐啦，夠年數就升

其實得50 percentile先叫中位數
percentile叫百分位數

ibanking/ifirm/pro grade/ao 全部都揾好多錢

10000以下果啲排公屋現金出糧之嘛

個人感覺PT 49果堆公務員應該性價比最高

正常officer grade除左某啲CHUR位AO 應該 6-7點收到工?

大把搵4-6萬既人唔洗交稅

你個frd姓莫？

宜家好多非8大都入到

咁要幾多年資？

我又估下先
VP 6-7年?
FO 同 BO 上VP年期大唔大分別

Ied同東華醫療嗰班係平穩囉 但三大好多科例如商科嗰班做5-10年會追返甚至超過 就算最乞食嘅純文科/純理科部份人補個pdge做中學老師都跑返贏 三大專業科嗰班更加唔洗講

人地講三大係指個入學分數好大程度反映咗嗰個人嘅能力 唔係入咗三大就代表好勁 而係同輩中讀書比較叻嘅人好多會入三大 當然呢個係比較籠統嘅說法啦

講到錢咁易搵咁，乞食科點樣3年30k

邊有咁易讀pdge 仲要揾埋perm教席
咁易就唔會將poly醫療科推到上去28-29分啦

3大bba top tier做多幾年咪跑得贏
始終香港都係金融中心
文社科個d 就

其實係想講 非3大都唔好咁自卑 畢業只係人生其中一個起步線 起跑慢過人就要努力跑快啲努力一樣可以叻過唔少3大
唔見得有提子嘅成份 讀3大神科我一樣覺得嗰啲人好勁

師兄 點撚樣中位數係一粒呀屌

even number and odd number, no need to thx

師兄 會考dse 數學拎咩

兩男兩女，中位數係幾多粒呀?

呀 我明了 係我柒咗

自膠

sorry bro, 我柒咗

3年一升，7年就vp廿幾萬

做乜9

人地fresh grad 一入職都＞30k
你仲要時間補返張cert先有呢個數

人人入u咪就係導致大學生整體收入下降囉聰明

就快fg全民政府工

連登仔基本收入 : 年齡X$1K

讀pgd做中學老師點蠃番ied同醫療
大家都一年跳一個point 教書又唔會特別易升遲一年入就一定係輸一個point
醫療私人市場又多機會過教書
你想講咩野其實

BEd仲可以加多兩個point

冇父幹打工搵幾多有L用，自己做到隻狗咁，每個月三兩皮咁儲，老豆有米啲friends，日日un un腳hea打老豆工，去劈一晚都駛多過我一個月儲蓄

利申：5th percentile

好大使費？
巴咩年紀到

undivisible vs divisible
small sample size vs large sample size

唔好見人講人均一粒睪丸自己又跟住講諗住好型先得架
要獨立思考啊

要養老婆養粒女同時又要養老母嘅年紀，一份糧幾個人駛，我自己駛個portion最細

辛苦晒
香港呢個鬼地方打工要過正常人生活真係好難
不過養到老婆唔駛返工已經好勁

教師唔升職可以去到咩人工

果班唔計係人咪得

宜家點

Ied嗰班多數係做小學老師 因為大部份中學係唔會請Ied
中學學位教師唔升頂薪都去到7萬幾 東華nursing ot嗰班要升一級加埋allowance先有呢個數

我知學位教師係難搵 只係舉個例子啫 但係三大文社科人語文以個入學分數嚟睇平均係比非三大嗰班好 語文好喺香港搵工係好大嘅優勢 就算搵份普通文職都易啲搵到大公司 當然呢啲人工就唔會咁高

我一開始回覆嗰個reply話咩講三唔三大好無謂 因為間大學嘅名氣冇人care 我係想講人地用三大嚟做個例子係因為同輩中讀書較叻嘅人多數入咗三大 而呢班人理論上係應該薪酬較高

當個社會愈黎愈差
政府工就愈黎愈屈機
香港呢20年好明顯一路變差緊

我覺得人工愈低應該愈分得細，50000-59999可能分別唔大，低係10000-19999其實好大分別，差左1倍

香港地老婆唔返工
真係做死個老公...
上面巴打5th percentile即係80k左右
如果公一份婆一份
係極充裕既中產
但自己獨力支撐
立即緊拙好多...

鬼叫公屋窮L出身，冇父幹得嚟老母真係零積蓄退休，所以係要完全養兩頭家

你出去開個post講呢樣野

會勁多人衝出黎咬你

好多人都唔承認政府工overpaid 年年加蠃通賬 又多redundancy

最重要係 呢d係用大家納稅人錢去出糧 批評下都唔比 惡過習帝

aco又真係要十幾年先max到
但係如果同出面文職比 當然係屌打

ied而家好多都教到中學
事實就係 理得你讀三大幾top 只要本身揀錯乞食科
10年內要蠃到poly3寶 ied nursing
簡直痴人說夢
唔好揀錯科緊要過3唔3大好多

EO起薪31.5K 5-6年58K 12年73K
我覺得起薪23K 5-6年40K 12年58K就合理
Overpay左約30%
用黎買絕對忠心

邊個department咁正

陳奕迅的確是得一個，thx

一蚊是可以除開變五豪子的

仲未計坐10年鬆d SEO

15萬以上

真 當佢老婆搵一半都鬆動好多
巴打堅勁野 辛苦晒

咁又無咁快
通常5-6年act EOI
act1-2年坐正
再6年EO I頂薪，總共12-14年
SEO通常最快都要總年資17-18年先升到
我識個SEO 24年先升到
同埋唔係個個升到
有個别柒既可以EOI退休
亦有一堆係臨尾5年比你象徵式升

以為你係做緊貼旗高人工

無此福氣

係咪JRE位黎

巴心水清
EO而家愈升愈慢
但聽講有D stream長期唔夠人會勁快升
TO/ALO好似都係?

TO一定係升得最快
聽過有人一年act TOI
3-4年act STO，好撚誇張
正常就3年act TOI

ATO都升得快
3-5年升第一級

ALOII出名慢
7-8年先act ALOI
JRE officer 入面最慢

連登仔：FG12%

即係可以畢業後5年拎10皮
痴撚左線, 又唔係professional grade

不過聽佢講堅chur
又要番shift, 每日平均朝9晚9咁
星期六日周不時要返去OT
同埋佢top performer 加上撞正多人離職先咁快
同埋STO起薪76k無100k
正常都係3-4年 TOI 58k

pt34 有housing嘛
點都抵玩過big4多多聲
又唔駛湊客又唔駛social

Pt 33開始有housing
咁政府中層吊打big4/低端律師是常識
不過big 4瘋狂搏盡7-8年升senior manager
10年升partner
收入跑得贏EO既
但性價比就

升到partner先算

Big 4肯捱7年升到senior manager 連bonus 85-95左右
贏到同年入職既EO 20k唔難
Partner 只要你留到十年以上好易升
只不過捱到big4十年既人真係唔多
Partner 總收入過硬120K
輕鬆跑贏同齡EO
不過性價比就比EO完爆
EO工作量懷疑一半都無
不過一年EO請得180人
全港都做EO咩

巴打應該收錯風吧

mean = average... median睇唔到 above/below average的

係計有就業加政府數字（即係報稅個班）
如果講打工嘅收入中位數其實差唔多
被動收入全世界都難搵到一個統計做不過香港係癲d無資產增值稅，收租又唔洗交稅,無空置稅,股票賺左都唔洗交

有班全年打工收cash拉平均唔夠二萬vs有班過二萬無人知邊一邊多d

之前有新聞報香港有1000萬流動資產以上嘅人係10萬個（即係講緊cash)
就咁淨資產1000萬以上就50萬人，即係總資產-負債

呢50萬人都唔好忽略

呢兩年大把人5年升唔到man啦
7年Sr man都講得出
正路最快都8年Sr man再加5年先有機上partner
呢到都講緊13年

Big4基本上Man同Sr Man大把人卡關

個個都讀大學之後fg?

13.3萬人連登仔佔左九成

收租要交稅

自膠，謝更正

連登standard 係年齡x 2k

救命 做咩咁多人衝出黎柒
中位數 係最中間既數字
高過=above average 低過=below average
哩個average 係指一般人

Mean個個synonym-average 係指平均數
高過mean唔一定=above average

讀到中幾？

做個勇敢中國人
熱血喚醒中國魂

何謂一般人?
如果你要搵一般人的range你應該用mode

補充，喺M型社會中位數唔等於一般人

係487 萬人入面

有啲行業，例如運輸或揸的士根本唔會報實數畀稅局，個統計未必準，如果係同稅局統計數據。